應對劏房租管 業主：我會額外收雜費

政府研究劏房租管 有業主已想辦法應對2020/01/16 10:59
【有線新聞】政府研究劏房租務管制，劏房業主已經想定辦法應對，到時管租金，但就會收雜費。有劏房住戶希望政府盡快推出，不要開空頭支票。

粉嶺一個唐樓單位分成五個劏房，100呎內的房間月租7000元，有廚房、廁所、家電。劏房業主飛哥說用了50萬裝修，但如果有租管，不會花費那麼多。

飛哥持有過百間劏房，如果有租管，他都想了辦法。他表示若租管限制他七千元不准加租金，他照樣租出去，同時會有些「增值服務」，他舉例說若要租他的劏房便一定要使用他的清潔服務。住得這些中、高檔劏房，飛哥說租客至少月入兩萬，他覺得租管應該針對低檔劏房才幫到低收入人士。

劉小姐月入萬多元，用5千元租劏房，四年搬四次屋，都是因為加租。她認為加一百、二百元可以接受，但住一年便開始加價就覺得非常不理想。她輪候公屋四年，不知等候上公屋還是等租管較快。她希望政府用兩、三年做到租管，不要只是在說。

呢d賤種真係要死全家，賺$賺到無曬道德,係香港窮人想生活得有尊嚴都係奢望

100呎原來已經係中高檔劏房

係連登仔先迷信租管

人渣充斥社會，希望盡快出現小丑懲罰佢哋

呢個飛哥真係賤種黎
就算搵幾萬係咪就要比你湯
租管是正確方向

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

有基本常識都知租管唔會有用，仆街永遠都係仆街

陳茂波唔係有搞劏房㗎咩
會唔會有利益衝突

你即是話連登仔無基本常識

重點係班仆街業主嘅劣根性

所以班狗官都係連登仔

得挺身而出嘅凡人

香港人不嬲都鐘意睇人仆街

特別係業主

粉嶺一百呎都要七千蚊

真心痴撚線

好似有啲明當年點解要鬥地主

你現在先知

香港業主：睇人仆街最開心

呢個世界有邊個唔係仆街
當自己係聖人

你試下比連登仔坐佢個位?
咪一樣會係仆街

所以就可以合理化佢地做吸血鬼？小學生邏輯都好過你

地主：我見你地鬥緊中共，未鬥我們喎。唔係講好左資本主義咩。資本主義的精神，就係資本家睇你們班香港奴才和窮鬼仆街，自己unun腳發大才，就最開心。

我有睇到新聞片， 睇時覺得算ok, 因為第二個咁既衰樣都要5千， 點知原來係粉嶺

起碼都有家長係俾手足住，唔係劏岀去吸血

我幾時有話合理

地主：我見你地鬥緊中共，未鬥我們喎。

唔係講好左資本主義咩？

資本主義的精神，就係樂於睇人仆街。

資本家和一眾業主，睇住你們班香港奴才和窮鬼仆街，自己unun腳發大才，就最開心。

有無租管飛歌都可以收雜費嘎啦，佢咁樣Spin租管效用其實無意思。

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

人唔笑狗都吠
夠膽死吹自己中高檔劏房

咁所以你上面個2句廢話係更加無意義

自由市場係咁
有咩問題

應該話租管可以係第一步，之後做成左常規可以陸續有來

月入萬多元，用5千元租劏房

55
Ok

打手

多謝推post

香港有無限移民配額，租管只會令人更加難租屋

未出都估到業主睬你都有味

HKCEE/HKDSE/HKALE 雞經濟學智慧：業主仆街，因為社會有空間鼓勵佢仆街，業主佢唔仆街，就違反左人類人性中的constrainted maximization的精神。始作俑者係政府，每日放150人來港，令房屋供應短缺，業主先可以開天殺價。

mouse utopia experiment

50萬裝5間嘅中，高檔劏房，仲要有租管就唔會用50萬，咁即係到時果啲係低檔劏房啦

點解住屋問題唔可以強制啲人只可以一人買一層樓

房屋處修例唔俾劏咪得
舉報制 一加租就report業主

不過政府唔會做 d官都劏房收緊租啦

飛哥=

極端資本主義只係另一種極權

有錢唔係罪
但係發財唔立品就係罪

HKCEE/HKDSE/HKALE 雞經濟學智慧：價格由供需決定。限制買樓，未能從供需落手，唔會真正解決問題，還會帶來更多黑市交易問題。就算樓價跌，租金會不跌反升。

真正解決問題只有一個，就係cut每日150配額。

連登仔裝修火魔不力，導致777無意cut每日150

飛哥原來自稱80後樓神

萬惡嘅資本主義制度

共產主義左翼思想連登仔最憎

飛哥正仆街

原來佢都反林鄭

有心做低租金就從推85000啦

政府響劏房嘅定義同數量都未掌握好

明日大愚

咁原本住劏房既咪要訓街，政府咁做就等於拎石頭揼自己隻腳

劏房得一百呎仲學人分中、高檔

簽租約加埋上門清潔服務, 每月兩千蚊

7000蚊租果個粉嶺唐樓 租到屯門龍床盤

衰d講句
香港人真係要鬥下地主先得

飛哥正一賤種

連登大把人仍然係左膠味濃
唔願意正視殖民人口問題
咁多場革命，冇一場係針對雙非
連登只係想「道德」令業主減租

香港以前係有租金管制嘅
港共一上場就取消左

租金管制及租住權保障分別於1998年及2004年被取消。在有關管制取消之前，批准租金被限制於市值租金的九成之內，而每兩年一次的加租幅度亦不得超過三成，此外若租客願意繳交市值租金，業主必須同意續租。可是在有關管制取消之後，業主可以隨意大幅加租，同時又有權在租約期滿後收回物業，換言之租戶的權益遭到大幅削減。

生活必須開支並唔適用於自由巿場呢個term
食, 住, 政府係有責任安排好 (否則要個政府黎做乜?)

唔賺咁盡使死咩

香港精神
揸乾揸淨

HKCEE/HKDSE/HKALE 雞經濟學智慧：價格由供需決定。

要解決本地樓價及租金過高問題，有兩個方法。

一係增加供應，即係搞明日大嶼計劃，代格係要成本和造成環境污染問題，政府傾向呢樣。

一係限制需求，即係減少移民和遊客，連登仔傾向呢點。

但明顯係連登仔裝修和火魔法不力，未能趕走遊客和移民，未能踢走業主。

唔好講經啦，俾你係業主，你一樣會逼迫他人，呢個係人性，又係社會現實。

唔好拎自由市場做擋箭牌,自由市場唔等於政府唔干預,如果自由市場失衡影響民生政府係要做野

濫收雜費已經要法律監管啦
不過香港法治喎......

當連登仔掌權
實仆街過現有業主

大把雙非爭住租
不過連仔仲係好大浸左膠味
呢半年咁多埸光復，冇一場係針對雙非

睇#26,你諗嘢同d覺得我地係收$岀嚟做嘢嘅藍絲有乜分別

某程度上做緊（辣招），但過去數十年，業主累積的單位太多，一個60歲普通中產可能有2-3個單位。

點為之濫收
點定義
租管講就容易
背後幾多野

1月19號3點中環遮打道見

雙非梁振英年代已經cut左。

梁振英見醫院產房逼爆，中原領先指數重上100，當機立斷，即cut雙非。

反觀林鄭月娥，見連登仔裝修火魔，都繼續每日150配額，前幾日說，堅持唔cut 150。

但居住係人權問題，關共唔共產咩事？

月入2萬就可以上劏房戶

應該就係加速舊區重建同推新單位. 你有供個市場自然就會調節.
點解要出最低工資就係因為有每一 150 同 "專才" 不停人工推冧香港.
如果 150 轉去大灣區團聚, 先會解決適應問題. 香港人可以隨時去大陸同返香港. 大陸人又唔洗落黎, 係大陸有樓既重可以比香港屋企人住大 d.
一個四贏方案 - 香港人, 香港, 中國人, 中國 點解唔推?

既得利益冚家剷！
無恥到出鏡以為自己好啱，係咪香港先有？

供求完全失衡, 租金管制唔太有用

要解決問題一係起多啲樓, 一係減少人口, 現階段睇唔到政府會做呢兩樣野

黑心講句除左天災人禍WW3洗牌重來, 已經無咩方法可以大幅推冧樓價租金, 但係香港人根本未有攬炒決心

100間劏房我屌

黃色劏房圈

好多行業夠要政府發牌先做得啦...根本係政府做唔做既問題,只係拎自由市場做藉口

其實呢個世界冇話自唔自由係好。

只有係政策科唔科學，合唔合乎人性，合唔合乎常理，是否惠民，是否幫助人民。

HKCEE/HKDSE/HKALE 雞經濟學智慧：價格由供需決定。

要解決本地樓價及租金過高問題，有兩個方法。

一係增加供應，即係搞明日大嶼計劃，代格係要成本和造成環境污染問題，政府傾向呢樣。所以林鄭提明日大嶼。

一係限制需求，即係減少移民和遊客，連登仔傾向呢點。

但明顯係連登仔裝修和火魔法不力，未能趕走遊客和移民，未能踢走業主，未能令林鄭cut每日150移民配額。

大家都自私想搵多啲錢
但唔係個個都咁仆街 好多人出價都會想對得住良心
賺多幾百少幾百有咩所謂 夠用就得

正正常常租屋唔得咩？一定要間開七八伙？縱要伙伙收七八千？
良心比狗食左？

裝修火魔到林鄭cut 150
樓價房租好快跌。

唔係個個都咁仆街
咁即是係咪仆街

一舊屎 原來都有分檔次。
低檔屎係咪食碟頭飯飲青島分解出黎
中檔屎就係食點心呀 甜品呀 芥蘭豆苗溝啲珍珠奶茶
而高檔屎就係鮑魚 高檔蜜汁叉燒 瑤柱 西班牙黑毛豬肉再溝埋啲波爾多紅洒，蘇格蘭威士忌同威尼斯礦泉水

業主：食屎啦你！呢舊鮑魚黎架 益撚咗你啦

係，政府係有責任執政
但係任何政府都冇能力扭曲供需定律
有能力完美地改變供需定律既政府，可以拎足一百年諾貝爾經濟學獎

要降低租金
一定係從人口政策(對土地需求) 著手
但係連仔左膠味極濃
淨係想鬥地主
對雙非就無限大愛
半年喇，未見過一場光復，係針對雙非

但政府可控制供求

例如每日cut 150配額。

政府剛拒絕cut 150，連登仔仍需努力。

讀多d 書先出聲啦自由市場

炒奶粉vs 炒iphone，明未？

咁就制訂雜費標準

例如業主必須向政府提供證明文件去收取雜費

雙非梁振英年代cut左啦
現在係每日150移民配額

就算cut 150唔會咁快跌, 淪陷之後積壓左好多購買力, 始終有班人要住, 跌少少已經有用家搶貨

支爆班大陸佬要賣樓走人, 問題係香港仲可唔可以獨善其身

但都要睇程度啦 唔係非黑即白架

你個名

正如而家賣口罩抬高價好正常 但有啲抬到500一盒 有啲加20蚊就算咁解囉

搞唔成
劏房波會出招

你都on9
以前個批全部暴斃死晒呀？
仲講689？
就係689 2004年明知雙非法律漏洞存在下，瞞住香港人負責落實自由行談判 (史稱自由行之父)，先搞到雙非蝗后有關可衝，雙非由當初紙上漏洞，無聲無色變成實際問題

其實樓即跌即爆，會更多問題
如負資產，金融體系漰壞。

每年keep住跌20%先最健康

正常租咪萬五，一劏四就二萬八
仲要萬五都會有人嫌貴
俾你係業主你會點揀

限制唔比劏仲好啦

識幾個業主寧願收平啲都想租俾好客, 準時交租乾手淨腳唔洗煩

劏得房嗰班都係想賺盡, 應該無呢啲人

打土豪分土地

租金以外嘅任何費用
佢鳩up水電煤報假數叫你交多啲咁又叫唔叫勒索

好多嘢其實定義好模糊
想講嘅係你而家連告上法庭判都唔受理

cut每日百五都只係少咗人搶公屋，應該工廈轉型同埋唔俾香港人以外既人買樓。
仲要買樓就算買二手樓既人要係買樓後係香港住半年或者一年

高檔劏房

工廈轉型既時候咪一樣會屌政府益左班工廈業主

我一向都知

咁市值租金邊個訂

某部份連登仔仍然太善良，呢個係事實

一班人屌業主仆街
原來班人都係仆街黎
長知識

真係賤種

所以李嘉誠就發財立品 靜靜雞賺大錢
呢d仆街 50萬裝修有幾多野啊 仲要100呎粉嶺都7000
捉出黎燒春袋

劏房業主死全家
利申: 曾經住過

這代表你仲未明白demand supply and price的關係和精神。得閒有時間可以試下自修考hkdse econ。

Cut 每日150，多左公屋單位，公屋輪候時間短左，再耐些，公屋就自然開放俾更多人符合入住資格。私樓跟住跌。細價樓首當其衝，跌得最甘。

"100呎內的房間月租7000元"
屌你100呎都無點租7叉...肯租既又係度托市

"飛哥持有過百間劏房"
屌你呢d炒樓撚真係仆街死全家

其實自由市場黎講租管唔係咁有用
限制d蝗蟲黎港先有意思

對

佢哋太後生，唔知以前港英有租管果時業主啲仆街野。
要解決住屋問題，只能夠靠提供更多公營房屋，而現時香港政府絕對有錢有地做到，而唔係冇用中共最愛嘅市場調控。

無咩大鑊好難keep住跌, 樓價跌10%已經俾人掃返上去

剩係抽居屋都30萬個需求, 當一半人係趁墟去抽都仲有15萬, 仲未計無資格抽居屋嗰班

你話呢十幾廿年積壓左幾多需求

飛哥正賤種

仲有禁止外國人和大陸人買樓，會令樓價跌，但租金唔會跌，仲會升。

租酒店 咪仲抵

現在香港情況衰左咁

政府和商界傾向add supply （明日大㠗）
連登仔傾向cut demand （限制移民及遊客）

兩邊講唔埋數

依d藍絲好正,平時就支持政府,有事影響自己,就變成政府施政最大阻力

法律係容許模糊
但連登仔單純咁講租管就一定執行唔到

人性

無錯 低價係得張床
再低啲係兩個碌架床一間房

源頭解決問題啦屌你，租管同過渡房屋都係止血，你個傷口係個150隻蝗，係政府炒地賺錢啊

現在香港情況衰左咁

政府和商界傾向add supply （明日大嶼）
連登仔傾向cut demand （限制移民及遊客）

兩邊講唔埋數

有讀過econ都知租管唔work啦

不嬲都係政府定, 例如佢收你差餉, 條數都係估你間屋既市值租金執決定收幾多差餉

全世界都有，不過佢特別鍾意上鏡咁解。

係唔容許

政府和商界傾向add supply （明日大㠗）
港共志在殖民，明日大嶼 cost 高得醉翁之意不在酒，而且 cost 主要唔係由殖民支付

連登仔傾向cut demand （限制移民及遊客）
呢到既連仔想鬥地主多過想 cut demand ?
連仔其實左膠味好濃烈，排外先排真遊客 > 水貨客 > 150 > 雙非
連仔既反次序排外邏輯，真係要出返本200頁厚既書先解釋到

add supply係好合理的決定，但位置是否明日大嶼就可以商確。我覺得大嶼可以做下研究先，反正最少要10-15年。
cut demand其實無可能，唔計新移民，遊客數量一定會愈來愈多，19年上半年係增長13%。

劏房都分檔次，高級奴隸、低級奴隸

正苦緊係傾向增加供應，唔係邊有收入，不過香港既移民政策絕對係好撚有問題

劏房業主飛哥說用了50萬裝修
但如果有租管，不會花費那麼多。

飛哥持有過百間劏房，如果有租管，他都想了辦法。他表示若租管限制他七千元不准加租金，他照樣租出去，同時會有些「增值服務」，他舉例說若要租他的劏房便一定要使用他的清潔服務。住得這些中、高檔劏房，飛哥說[/red]租客至少月入兩萬，[/red]他覺得租管應該針對低檔劏房才幫到低收入人士

屌你老母本身就係你班仆街買撚哂推高哂樓價
仲要仆街到整劏房，迫人住狗屋
屌你而家仲係到分低線高線劏房？
呢啲咪罪惡根源囉！仆你個街

租管係短期內有少少效用
新建公營房屋咁慢
問題源頭係人口政策

想請教下以前有租管啲業主可以點仆街法

Cut demand可以有好多方式
入境要簽證，一次一簽證，加簽證費，
限150移民配額變50等

連登仔，想cut demand，政府唔肯，
唯有火魔和裝修

結果遊客減了，移民仲未減到

巧立名目既野，政府根本阻唔到咁多。雜費唔得，業主搞中介費、誠意費、簽約費⋯⋯⋯⋯

add supply 真係天真
港英開發左咁多年，一早絞盡腦汁，可以值得開發既，一早開發晒
港英開發香港土地既手段，一早已經係世界奇蹟
你港共有咩本事超越港英 ?
比你 add supply 咪又係個 D 夾硬黎將原有整體怖局毀晒容既插針地

劏撚左佢個人餵狗好過
劏房

香港最適合容納400-500萬人
港共就話要香港變千萬人口大都會

其實又係經濟撚和環保撚角力

環保撚傾向cut demand
經濟發展撚傾向add supply

去租酒店 包埋清潔同早餐 屌你老母洗撚住你劏房

唔係，要add supply好多方法
不過係會造成環境破壞和街道上過度擠迫

幾時飛去西方極樂世界呀飛哥

add supply 只可能係杯水車薪
港英1974年實施抵壘政策，1980年直頭抵壘都要廢埋變即捕即解
你估港英貪玩 ?

劏房應該要執柒佢唔係管制

環保撚多數係左膠
佢地幾時話要 cut demand ?

經濟撚係奶共撚
真正經濟撚，見到高成本低效益既明日大嶼只會狂插
撐 add supply 既人
一係為奶共，護航殖民政策
一係左膠，唔理現實，無限大愛

其實個業主講唔講明收費
條數毫無疑問都係入落租客度嫁啦

既然你可以加雜費 咁就更應該推租管

人唔笑狗都吠
我老母仲話幾靚
七千抵住

1月19號3點中環遮打見

中共資本主義色彩仲濃厚過香港

其實明日大愚唔係回報低

話晒容納一百幾十萬人，仲要係市區

以每層樓500萬，一家庭3人，500萬乘100萬除3，接近手15000億
投資都係6000億

最驚係個risk
例如又漂移
同埋環境破壞

我覺發展係需要既，唔發展唔會帶動到社會流轉，不過香港既發現係完全一面倒迎合支那先係問題所在，支那10尻幾億人你要滿足佢既demand 就係比你填海填到去海南島都冇用

拉遠少少，其實香港好多問題例如房屋，交通都不過係半偽命題，根本問題係人口政策，唔計狗鐵近年不務正業，事實上英國番留底落黎既鐵路系統係世界級，但面對扭曲既人口政策操作，150,支那專才等等無限量咁接收支那人，先令到香港各個範疇負荷唔到百病叢生，當然依樣野係支那清洗香港人口既國策，所以香港正苦永遠會整色整水舉起好多問題黎轉移大家對人口政策既視線，事實上香港要好一定要同支那斬纜

明日大嶼賣地既錢
係好似大陸土地分紅比本地人咁分返出黎？

高收入人士就要俾你劏咩？

香港一日唔光復，呢班撚屌揸住幾層樓就繼續吸血

我會堅守工作 繼續努力 唔會問責落台

住到狗咁都重要比依d人壓迫
訓街算啦唔洗比錢重要多位d

嗰啲咩再培訓計劃、醫療券都係一尻樣
只要有資助啲仆街就會加價/質素降低嚟食返個差價

1970年代前
好少講環境問題

1970年代出現石油危機
仲有大量學者指出溫室效應的影響係負面多過正面
環保受重視
加上麥理浩都搞《效野公園條例》
所以順理成章
取消抵壘政策

如果唔理環保
只要夠人，培訓多建造人才
拆晒新界的村屋矮樓
起到層層住宅60樓，每層30單位，起夠10000個
都1800萬個單位
夠容納6000萬人住

香港人相信飛哥加地產商

你睇下有幾多人住係劏房先再講

唔好矮化香港
香港民主問題 at least 同中美貿易問題同級數

經濟學定律:
租管只會導致租客與租客之間出現非金錢形式而更大成本競爭

認住個業主

詳細可以睇返 WIKI

唔work 都係政府既責任啦係咪先？

好多真正仆街既地主一早走咗，
留下果批都係正正常常，甚至出資過幫共產黨（我祖先）

粉嶺7000蚊劏房？！
俾多三兩千
兩個人租翻間正常屋
除番開仲平過住劏房啦

就算再豪啲
萬四蚊已經搵到好企理
又大過兩間劏房嘅屋

以前香港有租務管制條例，不過貪曾取消左

我地要建立真香港共產黨
推行真共產主義

真心唔知

劏房幾時合法加？

唔係善良
係弱智

我唔係好明
其實唔少居屋都係10000萬租唔洗
洗鬼住7000蚊100呎？

其實好多居屋都係1萬唔洗
洗鬼住依d;?

人係自私的，唔係合唔合理既問題，而係”人天生就係吸血鬼”係一個事實
要解決依d問題，就要先正視現實
所以係到用道德觀念叫業主減租係無用的，只要一日有人肯租，佢繼續加仲得
唯有增加供應同減少需求先可以根治問題

因為真係好多傻閪
粉嶺遠到仆街都仲要7000

一早講過租管唔work
理論同歷史早已證明
係兒登仔同政府on9埋一份

係中原搵屯門區
菁“俊” 169呎都只係7000都算方便既利寶大廈230呎7500
居屋8000 330呎

點解要租個7000得100呎既劏房？

業主回應如下：

係咁㗎啦，好出奇啊？
搵食唧，犯法呀，我想㗎？
你唔租，出邊大把人租！

正解
支港人
整體民智始終太低

只要有真普選
一人一間公屋不是問題

到時呢班冚家產落地獄

我那次見居屋，漁安苑，租16000元，400呎

強制完咪用公司持有

市區
好多係深水埗，旺角劏房
你睇下個價先啦

市區同新界都差一截

何謂自由何謂失衡你定義？
難怪班狗官會話黃色經濟圈影響左市場”自由”

樓計，國際公認係
平均樓價超越家庭平均5年收入為吃力，10年係極級吃力。

平均樓價超越家庭平均10年收入，即係超過400萬，咪嚴重失衡囉。

不過香港失衡原因係香港政府的移民政策。
每日給150人移民，又唔給配套。
每年給6000萬遊客，除左交通外，冇其他配套。

係香港住真係好難
住公屋 = 低收入 俾人睇底一層
住劏房 = 俾業主劏到顛
租出黎/供樓 = 成份糧都冇咗一大份 左慳右慳
有私樓 = 靠屋企

左膠禍港後遺症

普選唔止踢走吸血鬼，也可踢走左膠。

香港人真係好撚慘....劏房...

其實你搞錯哂，而家個問題係市場唔夠自由，你諗下有幾多政策係限制咗賣地？而且政府定到地價咁貴就係唔夠自由市埸，更加唔係由市場去訂價

而家最大個問題就係政府訂哂所有地價，限哂咩地先賣得

連登仔冇常識呢個係常識吧

直接規管曬所有私有財產
平均分返出去，直接實行共產主義，咁咪最公平
洗乜定義咁多野

睇下件劏房屍長就知
搞都實大把位走

唔係你估有幾大?
唔係籠屋咪算好

唔會濫收 ，只要係間屋裝多個門口 收過路費就得

法律永遠追唔上依啲灰色地帶

首先要有人受

sbt 市區 同短約

點解個問題唔係杜絕劏房，而係租管

咪係 慘得過有market

如果出租管就真係難得善政，但照計仲要加多啲房屋相關政策例如空置稅，租住權保障。

但係係香港都幾難想像。

買樓唔係人權

本來供應已經唔夠，杜絕劏房 應該會係反效果

好撚多人仲係到ff緊天滅中共之類，每次見到呢類留言我就好絕望

我明，但劏房根本係唔正常既產物

其實呢個世界冇話共產和資本邊個好

只要合科學，合常理，合人性，行得通，冇黑市，冇hidden problem，有公平公正，透明得來又唔侵害私穩，就係好

一人只可以買一層樓

實際上香港得200幾萬層樓

就算只限一人買一層樓，啲人就會轉哂名比仔女老豆老母去買

應該係要capital tax
直砍房地產
因投資集中土地房屋
直接影響行業既收入分配同人材流向
而發展地產係唔會對社會進步有任何幫助
只會拖垮科技發展
華人社會永遠都追唔上歐美

無人要改變供求定律，一黎供求定律最多係一個解釋市場既理論，而且有好多condition。即使佢完美解釋咗，單單既供求定律亦唔一定係最優既資源分配。呢個係常識。

如果公共事業，生活必需品可以靠供求解決，咁就算地鐵，水電都唔應該比政府監管。你比唔起就無得飲水/搭車，就算幾貴都好。
壟斷事業就算質素幾差都要硬食。

取之有道
同啲人選擇做人定做狗一樣

巴打心水清
根本香港樓市從來都無自由過

我成日覺得 左膠心底都是藍絲
因為唔想影響到佢日常生活 但佢又唔會支持任何一方
就算支持都好 唔會出咩力
理想好大 但好唔現實

唔好將啲歪理合理化

再低價D係咪比個特大行李箱你.......

85000真係死得好慘我係舉腳支持。

而家想重推都可能錯失左時機了
香港人不配董董

你知唔知咩叫左膠？

其實可以 因為除咗租金 雜費及佣金之外的收費 列作刑事

但佢個度係粉嶺都7000
屯門同粉嶺比都適合阿
粉嶺100呎劏房7000
屯門1年樓齡169呎又係7000

香港公開試既經濟課真係害死人
讀經濟學就奉咗佢哋係真理，而且知一啲唔知一啲，變哂啲右膠

仲要唐樓

雖然的確好多用靚裝修黎收貴d

放心 無人會up得出

租管咁On9都搬出嚟, 港共係咪玩到冇晒橋?

到時睇吓年年D劏房續租時要一次過交幾多誠意金, 飲茶錢先

仲好, 到時d民憤咪仲高

呢d賤種DNA，樣樣拎到盡
人地發起癲上黎
搞到一齊冇生意做
有乜謂

佢果個聲稱比咗50萬豪裝
包埋家電所以比$7000（睇咗新聞片段）
屯門果啲167呎$7000可能唔包家電甚至hea裝修
其實亦有可能係周圍環境都會影響埋個租金

老實講 高樓價貴租對社會完全冇幫助

咁先來你破解下demand supply price理論的漏洞

好多150同雙非明明可以同我地係同路人 成班連登仔不斷推佢哋去保皇 咁搞法 下場就係大家都仆街

佢嘅唯一德政

你嘅左膠係咩
我嘅左膠係大愛撚港豬

鬥地主易鬥，cut 150要好似反送中咁先會cut

劉小姐月入萬多點申請到公屋

唔可以類比，作為政府搞公共政策，一定係假設人性係邪惡，一定會搵著數，依個亦都西方政治點解要有法治同民主，正正係阻止為政者作惡。
如果你假設所有人都係有良心做事，唔會為賺錢做仆街野，咁共產主義已經建立左理想國，而現實社會唔係，亦唔會係。
從來香港房屋問題，不在租管，而係香港人口增長，已經超過現有基建可以承擔，一係源頭減人，一係大規模開發棕地，單靠租管扭曲市場，係冇意思

正正就係，香港樓市咁，係因為房地產寡頭，同政府勾結，扭曲市場。

唔洗唔理環保，搞掂d丁屋/棕地已經好好多

睇完回覆，我發現連登係左翼思想居多

嘎

你初步讀下經濟學入門，就明白唔係咩spin ,亦會了解租管會有咩作用

賺錢賺到盡既人渣，快d死左去帶埋d錢入棺材啦

唔急跌係唔會有人放貨

解決房屋問題用劏房租管，變相合法化左劏房。唔怪得今日鄉紳出來吵僭建啦，僭建不如合法埋，咁咪解決左住屋問題囉

手動推

半年喇，你有冇見過一場運動，係針對雙非？

飛哥係咪又係吳龍飛
佢裝修啲用料同手工, 十萬都唔值啦, 又報大數
中高檔劏房, 望下廁所門邊條隙先啦

我傾向覺得炒賣先係問題，個市場根本就唔健康，租客完全無議價力。不過呢樣野都要講數據先證明到。
btw點解會覺得市場對解決房屋問題有任何幫助?
如果房屋問題在於無樓住，住屋成本佔太多生開支比例。你用市場供求理論係證成唔到市場有咩作用

個市場咁關業主撚事 係港共搞得差

呢d殘種仆街同d地產霸權 港共政府同罪

咁當然係blame 制度同政府，但第一手賺盡既都係業主

搞檢舉制

檢舉有獎金

你唔好似新加坡咁大力處罰，佢地一樣會咁仆街

唔明咩意思，點為之市場有咩作用？只要唔係共產主義由公權力分配，就係有市場架啦。供求理論係講樓價。我估香港冇人癲到要否決市場經濟掛。

咁所謂扭曲市場又有咩問題

死窮撚俾唔起咪瞓M記囉 人地免費俾你住好唔好
個正苦又係On9 係搞租管就搞工商業嗰啲 大財團收租都收到手軟又唔講 走去搞啲業主仔

Up 乜嘢呀，就係話緊租管冇用，你扭曲完，班業主收唔到市價租價，自然用其他仆街方法收返佢冇左嘅一部分，打擊炒賣，從來係靠針對供應同需求，你唔從根源去搞，用埋依啲手法可以點解決問題

同埋你咁答我，似小學雞抝交，多過真係學術討論下，我自問唔係好有學識，但起碼睇過下書，睇過下經濟學入門書先入嚟吹下水，你一邊話租客冇議價能力，一邊又話解決供需無用，大佬點解租客冇力，因為業主唔仇租唔到，點解唔仇租呀，因為一日150隻蝗落嚟，佢哋唔洗住？當佢哋唔租私樓住公屋，唔夠佢哋爭公屋果啲香港人咪要租私樓囉，一年五萬幾蝗，加本土出生人口，再加埋唔係係香港長住但係買黎投資果班紅二代。你答我租管點樣針對上述問題？點樣解決住屋問題？

冇劏開7 8伙
一間2萬咁 本身訓緊既7 8個人訓街咩

唔想住唔好租囉，又唔係迫你住。
而且租管完之後咪寧願唔裝修，調低質素

點解你覺得唔搞租管業主就可以唔用仆街方法賺錢?
而家租管咪就係直接壓低個價囉，咁業主唔放租唔通放係到生蟲咩，減少既只係業主租金收入，或者增加空置率，空置又可以靠收稅解決。
憑咩要放任市場滿足賣家既利益? 根本你當經濟學一啲理論當係聖經先似小學雞。

[同埋150個人我覺得真係靠嚇多，又唔係住哂，又有大部分會同現有家庭同住。同埋家庭團聚落黎又點解唔係應該解決既需要而係一個問題??]

我最尾一段都預比人屌，就算每日得1個新移民，你都會覺得大陸人先係根源。

市場出問題就要干預架啦，點解你反而覺得要由番個市場令問題更加嚴重。

你覺得市場咁神奇會自我調節都應該係由你提出證明啦

普通劏房
中高檔劏房
高檔劏房
專貴劏房
總統劏房

居然重有人唔知市場調節不干預係基於正常情況之下
香港一早已經唔係正常情況啦
正苦唔做野你以為個市好正常?

根本一日唔停 150 一日都解決唔到唔夠住屋問題

德國都有租管

好似唔覺劏房有租霸既？

唔關事
租管本身就係一種價格管制而扭曲市場既手段
而扭曲市場就必然會引起供求雙方用各種方法令價格盡量回歸市場價
所謂收雜費只係其中一種，仲有可以變唔包水電
業主揀客等，又或因預期回報率降低
令投資者冇誘因買樓，或利用已空置既樓整成劏房，令市場供應進一步減少
基本上就唔會有好結果

其實市場係唔會自我調節

所謂自我調節，係要完全自由市場先得

樓唔可能，因為賣地得一位，就係政府。
仲有控制出入境，都係政府。

經濟學只係話你聽，解決經濟問題，一定要從供需入手，唔好搞咁多其他規舉，否則徒勞無功。

即係得兩樣
Either發展新市鎮or減少大陸人移民來港

冇大塊平整土地發展唔到新市鎮
而家得返洪水橋等東北地方仲有少少

西鐵沿線見到好多綠色平地和低密度住宅

yes係個度
同埋已經有樓係到個d地方
想搞收樓玩撚死你

後生仔浪漫主義，構建完美世界

租管唔係干預市場
而係挑戰經濟定律

要對付飛哥
你一定要cut 支殖民

經濟學中，呢d叫「鞋金」

呢樣野既出現，亦是經濟學人覺得租管唔work 既主因

其實更大可能係:
租客同租客為競盤而出現非金錢形式更大成本既競爭

資本主義

就係我上面所講既揀客
例如帶住細路既爭唔過單身既
南亞人爭唔過本地人等等

又或者有租客偷偷俾cash業主

好睇租管出左後點執法

加電費水費 冷氣費

但你都無講點解一定要靠市場解決啵
經濟學都唔會得一套理論

常識話我哋知仆街係要管的

屌你老母劏房用裝修學人分中高檔，話係豪宅呀！

本身係山雞，你點改都無可能做到鳯凰架啦

政治經濟學 經濟學都可以話比你知，經濟同社會既問題，就係因為市場造成。要解決問題一係干預市場，或者廢除市場

你其實明唔明我上面講乜，我係話租管無用。

同意！正仆街冚家剷！

經濟學係關於人類行為既科學
千理論萬理論都離唔開基本原則
就係人類係逐利避害既生物
會用佢既方法獲得最大利益

終於有人明我up 乜

香港係極端資本主義 最仆街經濟體

呢啲仆街吸血鬼， 立法時加埋唔准收雜費， 租金全包

條例管埋雜費囉

幾認同，特別係微觀經濟學，不過始終係套套邏輯黎，呢個原則係經濟學上係一個無打算驗證既假設

總有辦法去避

你想像下，一件原本賣50蚊既雞，只可以賣25, 商人一定會出儘辦法去收番其餘果$25

最極端既係佢地割願唔賣

不過如果你想從攬炒既角度出法，實時租管係無得窮，因為一定會出現其他社會問題

事實
租管呢樣野講咗幾十年
大把經濟理論唔會work

德國有法治添

呢d 埋怨飛哥冇「道德」既窮人
偏偏又鐘意做左膠唔想反殖民人口政策

德國有人添

唔關事
德國成個政策環境同香港完全唔同
冇得比較

租管係無用的，港官白出糧可恥

其實又唔怪得呢啲業主
政府唔起公屋又係咁放人落黎
劏房唔貴就奇

所以咪話
香港人有今日根本唔抵可憐
一有少少錢就變冷血
爭取完民主都係一班冷血垃圾橫行

契弟就係呢啲，不過喺現實往往吹唔呢啲契弟唔漲

趁地淋啦仆街劏房佬

唔講ed 板間房啦
講普通樓 假設日後有租管

第一招：租客自行負責交管理費 過數比業主代繳

第二招：租客負責差餉地租 過數比業主代繳

第三招： 租客要負責租用時可能出現之折舊維修開支 每月固定收費

你話點管？ 唯有靠市場調節 唔係攞法例硬塞就解決到

利申：收租人士

唔止業主，好多老闆都係仆街
下下要賺到盡理撚得你

其實呢樣唔係衰極端資本主義
係衰政府唔賣地，同係咁放人入黎
香港樓價同政府人口政策有關
唔關資本主義事

民主就係要多數人話事，即係睇多數人利益，唔係少數商家業主利益

搞樓價大把方法啦
資產增值稅
大舉起樓

香港最好係搞埋房產稅
越貴嘅樓收越貴稅
香港嘅情況要用一兩代人時間將樓非商品化
其他國家嫌樓價高可以去郊區
香港人可以去邊

租客: 走你數咪得

香港有錢人根本就係好撚多
民主喱啲嘢咪又係落喺佢哋手
香港窮人比世上所有地方嘅窮人活得更無尊嚴
喱個死症無可能解決到

唔準人收雜費囉
有幾難

粉嶺7000蚊100呎
3個人合租2萬蚊大把地方揀

我知呀，所以我咪咁覆佢囉

可唔可以用政府好柒黎做文宣

資產增值稅搞得死樓價，搞唔死租金
香港恐佈左租都好貴

親戚姐( 老婆)

租屋市場比買賣市場重要
其實租金低又租到地方，樓價幾貴都無所謂

其實比特幣和股票市場係咪已經實證左
整個demand supply理論
無價值，但限supply的bitcoin
可以升到一萬元美元一枚比特幣

之前見到話要係迪士尼隔離起屋
港共真係一d遠見都冇 叫班居民同遊客爭車坐？

果然係一班人渣

大把大陸女人嫁到香港後悔
Cut左減少後悔

仲有cut左每日150
中國人又唔駛再被人鬧蝗蟲
香港人又減少對大陸人的怨氣
少些向國際文宣中國的醜事
唔係四贏咩

屌你成班共匪出晒黎, 唔講以為上緊鄉土
一係想打仗核戰攬炒, 一係想文革鬥死業主分錢
痴能晒線

靠人性係冇用
一定要截停150個+大量供應先迫到業主減價

不患貧，患不均
係中國人的傳統智慧

窮人當然想睇到富人仆街
正如富人見窮人仆街都會繼續剝削佢地一樣

所以城市貧富差距嚴重
窮人只自然會想發生戰爭或內亂攬炒

唔想搞成咁
咁政府和學者就要諗諗腦筋
點樣科學地推翻舊制
並科學地推具真民主式的真社會主義或共產主義

絕對唔可以再推一些不科學，不民主的共產主義。

否則，世界永遠都唔會有和平
唔係搶劫，就係暴動。

經濟學講左，供需定市價，就係咁會令樓價租金升

供需定律 自由市場係咁 有良心就加少少

交通呢?
社區設施?

直程鼓勵啲藍屍去大灣區

自由市場你唔岩價咪租第2到
有人迫你租?

你見佢地開口埋口就屌人唔罷工,手停口停正廢人就知佢地幾多歲啦

香港有錢人點都唔會有50%

向業主徵重稅
越多樓,收嘅%越高
而且用某一日做界
等業主冇得轉名/用公司持有
海外人士收多一倍印花稅
嚴格審查啲人用公司走法律啦

你既人工收唔足一回事，要俾資本家賺足利潤又另一回事

共產主義係科學的

係科學的，就晨早共產成功左啦。

中共和蘇共做左世界領導者。

香港人唔會屌chinazi
反而係美國人和香港人要向中國大陸人學習。

共產科學？
中共仲駛搞改革開放咩？
蘇共會解體咩？

都係那句，減到樓價，一樣減唔到租金

減到樓價 就會鼓勵人置業
租金就會跌

push

祝呢D業主閪死

美國樓平租貴
大陸樓貴租平
香港樓貴租貴

所以租和售可以係兩個市場黎
唔一定減到樓價會令租金跌
美國就係例子

沙田麗豪酒店都七千幾喳喎
佢有幾撚高檔？一百呎有幾高檔？

150房屋醫療完全冇人提
走去搞D乜撚野台灣經濟圈
討論影唔影人大頭
弱智成咁死撚哂佢啦屌

其實應該空置稅
同埋應該禁止劏房

咪起一啲150-200尺嘅屋比個啲人住

最重要係，來港唔夠七年嘅任何人唔可以享有任何居住嘅福利包括申請買居屋或者公屋

又唔可以講無關係既
兩個市場係substitute

半年黎150雙非房屋醫療完全冇人提
有飛哥同支共呢堆大賤種都係要靠大傻鳩(例如連登仔同大量港豬)配合先可以成功

柒joe你同我死返入去神秘台

呢度唔係你呢啲正苦公墓員入得嚟嘅地方

見上面好多人講市場
香港個土地制度本身就唔係市場主導啦，壟斷一切既大地主係政府，源於殖民地留落黎既租契制度。少數既發展商再係入面分左大部份既餅
你話要用市場力量令到個價格去返合理水平既話，唔打破上述既利益集團/oligopoly體系基本上係無解。

點都有用嘅

呢班人一定要鬥死佢
鬥撚完中共就到呢班地產商

咁撚樣訓街好過
起碼空氣清新d

應該禁止哂出租佢+每年樓價10%嘅空置税，咁先打擊到持有多個單位炒樓

一講返d 民生issue 連登仔就會共產黨上身
要屌既係屌林鄭／政府放大陸人，唔考慮cut 單程，屌9人地有錢人
做乜9 ？
有錢人老奉要平比你嫁咩？唔明咩係資本主義就唔好做黃c 唔好反共
on99連登仔

如果佢加雜費無人租最後會減返雜費呢d就係資本主義 成班傻西一講仇富就變左支那共仔 比香港你地管都仆街啦

利申：非有錢人，但唔好屌錯人

香港 貧富懸殊太嚴重 太多窮人 特別係連登

直接將差餉改做累進制已經夠

個人擁有物業愈多，差餉幾何級數上升，仲邊有人屯樓

香港呢個社會真係痴線

香港咁撚多社會闊題
好多同大陸閪有關

垃圾政府，你加班業主稅，未又係轉嫁消費者第一日出黎撈咩

第二間兩倍
第三間四倍
第四間十六倍
第五間256倍

最痴線係原來連登仔又信奉共產主義

共產啦， 人人有樓
做又36唔做又36就最好

Cut左點種票